19歲女狀元Melody Tam甘願棄神科重讀Year one

DSE女狀元棄港大神科轉校 YouTube談心得：做錯決定非無咗人生

十年寒窗無人問，入讀「神科」便是人生勝利組？19歲DSE女狀元在尖子光環下，經歷非一帆風順。她曾在備戰公開試前，因學業壓力太大，胃痛困擾了她約2年，幾經努力才走出情緒低谷，攻讀香港大學工管及法學雙學位。惟「神科」並非人人適合，女狀元讀了1年後毅然轉校，尋回真正興趣。

DSE折騰眾多學子，她在DSE後創立YouTube頻道，分享溫書秘訣及個人經歷勉勵他人，更為自己增添滿足感，坦言欣喜令素未謀面的Band 3學生重拾讀書的信心。

19歲的譚樂敏在考DSE後創立youtube頻道，分享溫書秘訣及自己的經歷。(網上截圖)
現年19歲的譚樂敏雖然在2015年DSE考獲7科5**，成為女狀元，但其實她在求學路上並非一帆風順。她坦言，中四時曾被胃病纏繞約1至2年，經胃鏡檢查亦未能查出究竟，醫生估計胃痛是壓力太大所致，她後來調整應試心態、有系統地寫筆記，成功在公開試考獲佳績。

她直言，以前覺得讀書是人生的一切，當時未有明確目標的她，聽從老師建議，入讀港大「神科」──工管及法學雙學位，惟後來認清自己興趣不大，所以轉到中大重讀工商管理學士一年級，進修感興趣的環球商業學。

譚樂敏希望與人分享自身經歷及選科的掙扎，勉勵其他青少年。她獲頒賽馬會獎學金。（鄧穎琳攝）
做錯一次決定不等於無咗人生

學業壓力爆煲可壓倒一切，包括個人健康。走出低谷的她，先在facebook與師弟妹分享讀書方法，再創立了YouTube頻道，希望以自身經歷及選科的掙扎，勉勵青少年即使在摸索期間有挫折亦不要緊：「做錯一次決定不等於無咗人生」，重點是找到方向及興趣。她感激父母在親友質疑她棄讀神科時，仍支持及明白她。

分享個人心得這看似微小的一步，也可以是「生命影響生命」。她透露，曾有一名Band 3學生觀賞影片後重拾讀書動力，以電郵致謝她，半年後該學生的成績更由倒數幾名，進步至中游成績，令她相當鼓舞。

譚樂敏把讀書筆記供網民免費下載。(網上截圖)
譚樂敏獲頒今年香港賽馬會獎學金得獎者之一。她希望透過此獎學金同學會網絡，與志同道合者一同貢獻社會，例如可設立教育方面的社企，讓基層學生有機會補習，又期望到偏遠地區做義工。

醒目 做youtuber先賺到錢

重讀都是神科

你話讀設計工程就話

以為轉去讀arts, social science或者science

首抽有冇秘訣 .

靚，叻，有米

聽講起hku讀law爛晒grade先怒轉cu gbus

甘願定不甘願呀

truth
有frd hku law識佢
屌
唔好扮追夢啦含撚啦
讀唔掂law就話無興趣
死返去讀ez business course

why 會上報紙？

垃圾
讀完商出黎開床單

讀law實爛grade架喎，呢個係law嘅不成文規定，想要靚grade就唔好讀law

利申：讀law

又唔黎少林寺 gbus? 唔夠分?

人地7科5**都唔夠分？
你7科5☀️☀️？

ust伏到

重讀都係神科 棄乜撚

又話讀商無用既？點解咁多狀元都讀商

勁既人 讀咩都有出路有前途
唔勁 比你讀神科都讀唔來

佢個科係business &law ， law 唔識，但business個邊foundation year 都讀唔掂？

話哂香港係金融中心，其實好多機會，top果d更加啦

有無識佢既人爆料佢個格係點
就咁睇一定係串爆+認為自己高高在上既格

其實佢唔聰明所有野都係靠勤力 有啲科無天份就係無天份 擺幾多時間落去都係唔掂

點爛法？ 都估到啦，重讀一年讀global business, 連YouTube 拍片補習都唔做，梗係成績麻麻先唔搵錢住